%\documentclass[handout]{beamer}
\documentclass{beamer} 

\usepackage{wrapfig}
% -----------------------------------
\usepackage{apacite} 				% Literatur-Referenzen: American Psycholog. Assoc.
\usepackage{natbib}					
\usepackage{mdwlist}
\setcitestyle{round,aysep={}} 		% Indizierg. in runden Klammern, zw. Autor u. Jahr
\usepackage[ansinew]{inputenc}		% Umlaute im Text
\usepackage[ngerman]{babel} 		% Rechtschreibg.				
\usepackage[T1]{fontenc}			% Ausgabe von umlauten in PDF
\hyphenation{voll-st\"andigen}
\usepackage{lmodern}				% Wichtig für scharfe PDF-Ausgabe 
\usepackage{graphicx} 				% Grafiken einfügen (pdf,png - aber jpg vermeiden)
\graphicspath{{./Bilder/}}          % Pfad zu den Bildern
\usepackage{url}					% URL's formatieren (z.B. in Literatur) 
\usepackage{hyperref} 				% für Hyperlinks in PDF-Dokumenten   
\usepackage{array}					% Gleitumgebung
\usepackage{colortbl,xcolor}		% Farbige Tabellen erstellen 
\definecolor{mlgreen}{rgb}{.13,0.55,.13} 
\definecolor{mlviolett}{rgb}{.643,.259,.804} 



\usepackage{multirow}				%  Farben definieren für Tabellen 

\usepackage{tabularx,tabu,booktabs} % bessere Gestaltung von Tabellen
\usepackage{longtable} 				% Tabelle über 2 Seiten 
\usepackage[active]{srcltx}

%\usepackage{nccfoots}
%\usepackage[bottom]{footmisc}

\usepackage{listings} 				 

%Aufzählung und folgend Matlab-Code
\lstdefinestyle{mlab}{language=Matlab, numbers=left, numberstyle=\tiny,%5   
 basicstyle={\ttfamily},%   
  keywordstyle={\color{blue}},%   
  commentstyle=\color{mlgreen},%   
  stringstyle=\color{mlviolett},%   
  breaklines=true, 
  }  %   

\lstset{literate=%   
   {Ö}{{\"O}}1 
   {Ä}{{\"A}}1 
   {Ü}{{\"U}}1 
   {ß}{{\ss}}2 
   {ü}{{\"u}}1 
   {ä}{{\"a}}1 
   {ö}{{\"o}}1 
}

%\usepackage{enumitem}
%\setlistdepth{9}

%\setlist[itemize,1]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,2]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,3]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,4]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,5]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,6]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,7]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,8]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,9]{label=$\bullet$}

%\renewlist{itemize}{itemize}{9}



\usepackage{setspace} 				% Zeileneinstellung
%\newtheorem{mydef}{Merksatz}  		% Falls Beispiele, Merksätze m. fortl. Nr. gebr. werden

\DeclareMathSymbol{*}{\mathbin}{symbols}{"01} %ersetz* mit \cdot
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb, amstext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure} 				% mehrere Bilder nebeneinander
\usepackage{array}
%\newtheorem{bsp}{Beispiel}
\usepackage{tikz,pgfplots}			%zum zeichnen
\pgfplotsset{compat=1.14}
% Document
% -----------------------------------


%--------- für Tabellen

\usepackage{booktabs,array}
% Document
% -----------------------------------

%---------
\usecolortheme{seagull} 
\beamertemplatenavigationsymbolsempty  %Abschalten der Navigationsleise 
\colorlet{dunkelrot}{red!80!black} 
\setbeamercolor{frametitle}{fg=dunkelrot} 
\setbeamercolor{palette sidebar primary}{fg=dunkelrot} 
\setbeamercolor{palette sidebar secondary}{fg=dunkelrot} 
\setbeamercolor{palette sidebar tertiary}{fg=dunkelrot} 
\setbeamercolor{palette sidebar quaternary}{fg=dunkelrot} 

\setbeamertemplate{footline}[frame number] 
 
\usetikzlibrary{arrows,intersections}

%\setbeamercovered{dynamic}

\begin{document}
%\let\thefootnote\relax
%\deffootnotemark{[\thefootnotemark]} 
%\deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\textsuperscript{[\thefootnotemark]}}
%\vspace*{0cm}
\institute{Institut f\"ur \\Grundlagen des Bauingenieurwesens und \\Computerorientierte Methoden}
\title{Topologieoptimierung}

\author{Pascal Diering} 
\subtitle{Numerik part. Differentialgleichungen}
\date{25.April 2019} 

%\frame{\titlepage} 
    %\begin{frame}[plain]
    %    \titlepage
    %\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\vfill
\centering

  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]{institute}
        \usebeamerfont{institute}\insertinstitute
  \end{beamercolorbox}

{\usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\inserttitlegraphic\par}

  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]{title}
        \usebeamerfont{title}\inserttitle\par%
        \ifx\insertsubtitle\@empty%
        \else%
        \vskip0.25em%
        {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
      \fi%     
  \end{beamercolorbox}%

  \vskip1em\par

  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]{author}
        \usebeamerfont{author}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}

  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]{date}
        \usebeamerfont{date}\insertdate
  \end{beamercolorbox}\vskip0.5em
\end{frame}





\addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node[anchor=north east,yshift=-2pt] at (current page.north east) {\includegraphics[height=0.8cm]{BO-Logo_m_Wortmarke_L10cmPrint}};
\end{tikzpicture}}

%\frame{\frametitle{Inhaltsverzeichnis}\tableofcontents} 
\begin{frame}[t]
\frametitle{Gliederung}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item Einleitung\pause

\vspace{4mm}
\item Grundlagen der Topologieoptimierung \pause

\vspace{4mm}
\item Umsetzung in \textsc{Matlab} \pause

\vspace{4mm}
\item Anwendungsbeispiele\pause

\vspace{4mm}
\item Zusammenfassung und Ausblick
\end{itemize}
\end{frame}


%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________ 
\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item \color{black}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Umsetzung in \textsc{Matlab}}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Anwendungsbeispiele}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}

\end{itemize}

\end{frame}



%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Motivation}
Warum Tragwerksoptimierung? \pause
\begin{itemize}
\vspace{6mm}
\item Zur Ressourceneinsparung\pause
\vspace{4mm}
\item Als Methode zur Formfindung\pause
\vspace{4mm}
\begin{itemize}
\begin{normalsize}
\item Nachweis sekund\"ar\pause
\vspace{4mm}
\item Vorweis prim\"ar
\end{normalsize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________

\begin{frame}[t]
\frametitle{Formfindungsmethoden}
Beispielhafte Forschungsarbeit:\\ \pause
\begin{figure}[htbp]
    \centering %4
    \begin{minipage}[t]{0.46\linewidth}
	\vspace{0pt}
	%\begin{footnotesize}
	\onslide<2->{Michellstrukturen:}\\ 
	
\begin{itemize}
\onslide<3->{\item Maximale Steifigkeit} 
\vspace{2mm}
\onslide<4->{\item Optimale Kr{\"a}ftepfade} 
\vspace{2mm}
\onslide<5->{\item Belastungsorientiert}
\end{itemize}	
	%\end{footnotesize}
	\end{minipage}
	\hfill
    \begin{minipage}[t]{0.525\linewidth}
		\vspace{0pt}        
        \centering
        \onslide<2->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Einleitung/michell}}
        \vspace{-0.5cm}
        \onslide<2->{\scriptsize{Michell-Kragtr{\"a}ger\footnote<2->[frame]{\scriptsize{Quelle: Johannes Wiedemann, Leichtbau aufl. 3}}}}
\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$]\color{lightgray}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{black}$\blacktriangleright$] \color{black}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Umsetzung in \textsc{Matlab}}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Anwendungsbeispiele}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}

\end{itemize}

\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Disziplinen der Strukturoptimierung}
\onslide<1->{Die Strukturoptimierung umfasst vier Problemklassen.}\\ \pause

\vspace{0.25cm}
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{1\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.95\linewidth]{Pictures/Grundlagen/disziplinen}
        \vspace{-0.5cm}
        \onslide<1->{\scriptsize{Disziplinen in der Strukturoptimierung\footnote<2->[frame]{\scriptsize{Quelle: Computational Modelling of Concrete Structures, Hrsg. Ren\'{e} de Borst}}}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen   
\end{figure}
\begin{itemize}

\vspace{2mm}
\onslide<2->{\item Behandelt: Topologieoptimierung}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Ablauf einer Topologieoptimierung}

\vspace{-5mm}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.8\linewidth}
       \centering
        \onslide<1->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/way}}
         \onslide<1->{\scriptsize{Ablauf einer Topologieoptimierung}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen  
\end{figure}
%\begin{itemize}

\begin{itemize}
\onslide<1>{\item Je Iteration eine Tragwerksmodifikation und -analyse}\\ 
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Optimierungsproblem}
\vspace{-1cm}
\onslide<1->{
\begin{align*}
& \min\limits_{\textbf{x} \in S} f_0(\textbf{x}) = \textbf{U}^T *\textbf{K} * \textbf{U}  =  \textbf{U}^T *\textbf{F} = W \\[10pt] 
& \text{mit: \hspace{1.5mm}}S=\{\textbf{x} \in \mathbb{R}^{n}\hspace{0.8mm}\vert\hspace{0.8mm} 0<\textbf{x}_{min} \leq \textbf{x} \leq 1.0 \} 
\end{align*}\\
}
\onslide<2->{darin ist:}
\begin{itemize}
\onslide<2->{\item  $f_{0}(\textbf{x}):\mathbb{R}^{n} \rightarrow \mathbb{R} $: Zielfunktion (Arbeit: W) zum minimieren} 
\end{itemize}

\vspace{-0.5cm}

\begin{figure}[h!]
\centering 
 \setlength{\fboxsep}{.5pt} 
   \setlength{\fboxrule}{.5pt}
   \onslide<2->{\fbox{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/top/externalForce}}}\\
         \onslide<2->{\scriptsize{Darstellung der {\"a}u{\ss}eren Arbeit}}
\end{figure}
\begin{itemize}
\onslide<3->{\item  \textbf{x}: Entwurfsvektor mit der L\"ange n}
\onslide<4->{\item  $S$: Menge der zul\"assigen L\"osungen} 
\onslide<5->{\item $\textbf{x}_{min}$: minimaler Dichtevektor} 

\end{itemize}
\end{frame}


%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Numerisches L\"osungsverfahren}
Optimierung mit SIMP-Verfahren:\\
\onslide<1->{(\textbf{S}olid \textbf{I}sotrop \textbf{M}aterial w. \textbf{P}enalization)}
\begin{columns} 
\hspace{0.5cm}\begin{column}{\linewidth} 
\begin{flushleft}
\begin{enumerate}

\onslide<2->{\item Kontinuum diskretisieren:}


\begin{figure} 
\centering 
\includegraphics<2->[width=\linewidth]{Pictures/top/domain}
\end{figure} 


\end{enumerate}
\end{flushleft} 
\end{column} 
\end{columns} 



\end{frame}

%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Numerisches L\"osungsverfahren}

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\onslide<1->{\item Dichte approximieren:}
\end{enumerate}
\onslide<2->{
\begin{enumerate}[a)]
\item E-Modul ermitteln (elementweise):
\end{enumerate}
}


\onslide<2->{

\vspace{0.5cm}
\hspace{1cm}$E_e = E_{min} + \rho_{e,rel.}^P*\left(E_e^0-E_{min}\right) $\\
}

\vspace{.5cm}

\begin{tabular}{ p{.3cm}  p{1cm} p{1cm} p{8cm}  }
\onslide<3->{
& mit: & & \\[7pt]}
\onslide<3->{
& & $E_{min}:$ &  Minimales E-Modul > 0 \\[7pt]}
\onslide<4->{
& & $E_{e}^0:$ &  E-Modul mit Vollmaterial \\[7pt]}
\onslide<5->{
& & $\rho_{e,rel}:$ & Normierte Elementsdichte, \hspace{4mm} $\rho_{e,rel} = \dfrac{\rho_e}{\rho_e^0}$\\[7pt]}
\onslide<6->{
& & $P:$ &  Penality-Faktor (Straffaktor)\\}
\end{tabular}

\end{frame}

%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Numerisches L\"osungsverfahren}
\onslide<1->{
\begin{enumerate}[b)]
\item Penality-Faktor:
\end{enumerate}}

\begin{itemize}
\onslide<2->{
\item Bestraft Zwischenwerte 0-1}
\onslide<3->{
\item Reguliert die scharfe Dichteverteilung}
\end{itemize}
\begin{figure} 
\centering 
\includegraphics<4->[width=\linewidth]{Pictures/top/penality}
\end{figure} 
\end{frame}
%Nächste Folie
%__________________________________

\begin{frame}[t]
\frametitle{Numerisches L\"osungsverfahren}

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{2}
\onslide<1->{\item Berechnung d. Designvariablen:}
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\onslide<2->{
\item Optimalit\"atskriterien-Verfahren (OC)}
\onslide<3->{
\item Herleitung aus Lagrange-Funktion}
\onslide<4->{
\item Minimiert die monoton fallende Form\"anderungsenergie}
\end{itemize}
\begin{figure} 
\centering 
\includegraphics<4->[width=0.7\linewidth]{Pictures/top/oj}
\end{figure} 

\end{frame}

\begin{frame}[t]
\frametitle{Numerisches L\"osungsverfahren}

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{3}
\onslide<1->{\item Modifikation d. Sensivit\"aten:}
\end{enumerate}

\begin{itemize}
\onslide<2->{
\item FEM erzeugt steifes System, jedoch falsch!}
\end{itemize}


\begin{figure}
\centering 
\includegraphics<2->[width=0.7\linewidth]{Pictures/top/schach}

\onslide<2->{\scriptsize{Chequerboard-Ph\"anomen}}
\end{figure} 

\begin{itemize}
\onslide<3->{
\item Sensivit\"aten mithilfe der Nachbarelemente und einem Mindestradius Regularisieren}
\onslide<4->{
\item Mit modifizierten Sensivit\"aten optimieren}
\end{itemize}


\end{frame}



%Nächste Folie
%__________________________________

\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$]\color{lightgray}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{black}$\blacktriangleright$] \color{black}{Umsetzung in \textsc{Matlab}}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Anwendungsbeispiele}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________

\begin{frame}[t]
\frametitle{Umsetzung in MATLAB}
\begin{itemize}
\onslide<1->{
\item  Elementtyp: QUAD4-Elemente}
\end{itemize}
\begin{figure}
\centering 
\includegraphics<2->[width=0.6\linewidth]{Pictures/Umsetzung/quad4}

\onslide<2->{\scriptsize{QUAD4-Elemente u. lineare Ansatzfunktionen\footnote<2->[frame]{\scriptsize{Quelle: Skript: Lineare Finite-Elemente-Methode, Prof. Dr. G. Meschke}}}}
\end{figure}
\begin{itemize}
\onslide<3->{
\item Lineare Ansatzfunktionen im physikalischen Raum}
\onslide<4->{
\item Elementsteifigkeitsmatrix direkt integriert}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________


\begin{frame}[t]
\frametitle{Umsetzung in MATLAB}


\begin{itemize}
\onslide<1->{
\item  Randbedingungen (BC's) durch Funktionen parametrisiert}
\end{itemize}


\begin{figure}
\centering 
\includegraphics<2->[width=0.6\linewidth]{Pictures/Umsetzung/bounds}

\vspace{-1mm}
\onslide<2->{\scriptsize{Boundarys MATLAB}}
\end{figure}
\begin{itemize}
\onslide<3->{
\item Horizontale Verschiebung: BCTag(K, R, $``$LEFT \hspace{-2mm}\underline{\ }1$``$)}
\onslide<4->{
\item Viele weitere Funktionen!}
\end{itemize}

\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________



\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$]\color{lightgray}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Umsetzung in \textsc{Matlab}}

\vspace{4mm}
\item[\color{black}$\blacktriangleright$] \color{black}{Anwendungsbeispiele}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}
\end{itemize}
\end{frame}

%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{MBB-Beam}


\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Pictures/examples/mbb_beam/startSystem}
\end{figure}
\begin{itemize}
\onslide<2->{\item Messerschmitt-B\"olkow-Blohm (MBB)}
\onslide<3->{\item Isotropes Material: Zug- und Druckkraft (Stahl)}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{MBB-Beam}
\begin{itemize}
\onslide<1->{\item Symmetrie ber\"ucksichtigen}
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
\onslide<2->{
\includegraphics[width=0.5\linewidth]{Pictures/examples/mbb_beam/startSystem_simplyfied}\\
\vspace{-2mm}
\scriptsize{MBB-Beam}}
\end{figure}
\begin{itemize}
\onslide<3->{\item Spart Rechenzeit}
\onslide<4->{\item Feinere Diskretisierung m\"oglich}
\end{itemize}
\end{frame}



%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________

\begin{frame}[t]
\frametitle{MBB-Beam}
\onslide<1->{Verlauf der Optimierung:}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
       \centering
        \onslide<2->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/examples/mbb_beam/1it}}
         \onslide<2->{\scriptsize{1. Iteration}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen 
    \hspace{8mm} 
    \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
       \centering
        \onslide<3->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/examples/mbb_beam/10it}}
         \onslide<3->{\scriptsize{10. Iteration}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen
    \vspace{5mm}
    \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
       \centering
        \onslide<4->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/examples/mbb_beam/17it}}
         \onslide<4->{\scriptsize{17. Iteration}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen 
    \hspace{8mm} 
    \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
       \centering
        \onslide<5->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/examples/mbb_beam/296it}}
         \onslide<5->{\scriptsize{296. Iteration}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen  
\end{figure}
\begin{itemize}
\onslide<6->{\item Fachwerkmodell Massivbau}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________

\begin{frame}[t]
\frametitle{L-shaped Cantilever}


\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Pictures/examples/lshapedCantilever/lshaped}
\end{figure}
\begin{itemize}
\onslide<2->{\item Hohlraum durch minimales E-Modul}
\onslide<3->{\item Isotropes Material: Zug- und Druckkraft (Stahl)}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{L-shaped Cantilever}
\onslide<1->{Verlauf der Optimierung:}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
       \centering
        \onslide<2->{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{Pictures/examples/lshapedCantilever/it1}}
         \onslide<2->{\scriptsize{1. Iteration}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen 
    \hspace{3mm} 
    \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
       \centering
        \onslide<3->{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{Pictures/examples/lshapedCantilever/it4}}
         \onslide<3->{\scriptsize{4. Iteration}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen
    \hspace{3mm}
    \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
       \centering
        \onslide<4->{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{Pictures/examples/lshapedCantilever/it15}}
         \onslide<4->{\scriptsize{15. Iteration}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen 
    \hspace{3mm} 
    \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
       \centering
        \onslide<5->{\includegraphics[width=1.1\linewidth]{Pictures/examples/lshapedCantilever/it88}}
         \onslide<5->{\scriptsize{88. Iteration}}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen  
\end{figure}

\vspace{5mm}

\begin{itemize}
\onslide<6->{\item Filigrane Zugstrebe}
\onslide<7->{\item Massive Druckstrebe}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$]\color{lightgray}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Umsetzung in \textsc{Matlab}}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Anwendungsbeispiele}

\vspace{4mm}
\item[\color{black}$\blacktriangleright$] \color{black}{Zusammenfassung und Ausblick}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Zusammenfassung}

Topologieoptimierung: 
\vspace{4mm}

\begin{itemize}
\onslide<2->{\item Kann als Methode zur Formfindung verwendet werden.}

\vspace{4mm}
\onslide<3->{\item Penality-Faktor dient zur scharfen Dichteverteilung.}

\vspace{4mm}
\onslide<4->{\item Filter modifiziert Sensivit\"aten.} 

\vspace{4mm}
\onslide<5->{\item Hohlr\"aume durch minimales E-Modul.} 
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Ausblick}

Folgendes wurde nicht ber\"ucksichtigt und ist dementsprechend noch zu untersuchen: 
\vspace{5mm}

\begin{itemize}
\onslide<2->{\item Nebenbedingungen (Massivbau: Beton geringen Zug)}

\vspace{4mm}
\onslide<3->{\item Optimierungsverfahren anpassen}

\vspace{4mm}
\onslide<4->{\item Filter durch erweitertes Optimierungsproblem ersetzen}
 
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\end{document}
